# Protey_entry

## Задача: ##
Написать DDT (data driven tests) тесты публичного API геокодинга openstreetmaps.org (проект nominatim). Необходимо протестировать прямое (адрес -> координаты) и обратное (координаты -> адрес) геокодирование.

Предпочтительный язык разработки - Python.


## Описание реализации ##

На собеседовании и в тексте вакансии, расположенной на Вашем сайте, упоминалось об использовании в организации open-source фреймворка, основанного на Python, представляющего расширяемую платформу автоматизации тестирования для сквозного приемочного тестирования и разработку через приемочное тестирование (ATDD) - Robot Framework. Поэтому при выполнении задачи я решил попробовать познакомиться с данным средством.

В поставленной задаче нужно было проверить прямое и обратное геокодирование. Для выполнения задачи было реализовано 2 теста ("**direct_test**" - тестирование прямого геокодирования и "**reverse_test**" - тестирование обратного геокодирования). 

Первый тест заключался в получении координат по отправленному на сервер адресу. Второй тест - в получении адреса по отправленным на сервер координатам.
Основная часть тестирующей системы сосредоточена в файле **entrycase.py**, строки которого прокомментированы для удобства проверки и понимания.

В файле **test.robot** при помощи шаблонов были сгруппированы входные данные для проведения тестирования. Шаблоны использовались в силу того, чтобы при выполнении даже неверных тестов программа не падала  бы, а просто продолжала выполнение на следующих входных значениях. Входные данные расположены в порядке: адрес, широта и долгота.


## Подготовка и запуск тестирования ##

Подготовка к запуску тестирующей программы. Требуется:
1. подключение к сети Интернет;
2. установка Python 3.7.4;
3. установка Robot framework (pip install robotframework);
4. импорт библиотеки requests (pip install requests).

Запуск тестирующей программы:
1. (Для ОС Windows) Открываем cmd и вводим команду:     *robot test.robot*  ;
2. В результате в консоли отображается информация об успешном/неуспешном выполнении тестов и создаются выходные файлы: output.xml, log.html, report.html.

Пример вывода:

![screenshot](/uploads/4a2f6ef5ec62f7a5bc588ebab5544fa6/screenshot.png)